22 位人大代表曾聯署 包括鄭耀棠 要求參與單程證審批權

圖片來源：作者 Facebook
1999 年時，港區人大代表或許還會考慮香港人利益，共 22 人聯署要求大陸容許香港參與審批權。有朋友傳來當年的剪報，他說是《明報》（** 請傳媒自行求證），我睇完之後都幾驚訝。他們當時的立場，正好說明，單程證的審批權，並非林鄭所謂甚麼紅線，唔通這些愛國愛港的人代危害國家主權？

22 人參與聯署中，包括發起人馬力（已故）及聯署人鄭耀棠、李鵬飛。當年人代有 36 人，名單在這 post 的最底。鄭耀棠當年簽了，不知今天立場如何？

該聯署信提到，「目前來港人士的名額完全由內地審批，香港無權過問，致使吸納的人士無法配合香港的發展所需。」此外，聯署亦提到「應參考內地一貫由受方城市決定是否批准戶口遷移的做法，建議中央與特區政府協商，製訂有關內地人士移居香港的資格條件、計分辦法和優先考慮類別……」 若果當年大陸政府聽人大講，今天就不用面對房屋及醫療等嚴峻問題。

李鵬飛當年回應傳媒時，還說：「香港應有權審批及接受那類移民，尤其目前的審批機制已變成貪污的工具。」唔怪得咁多年來，飛哥都咁受人敬重。

聯署提及的內容，和我一直倡議的計分制類似，當年的人代不只考慮家庭團聚，還會考慮對香港的影響呀。當年的人代，因為初初主權移交，還算考慮香港人的福祉，現時的人代就……現時有幾個仍活躍政壇，包括范徐麗泰、曾德成、劉佩瓊及譚惠珠等，唔知當年佢地有冇簽，今日咩立場？

#人大踩紅線
#林鄭手中線，人大身上衣
#以前人大都係本土派

當年的人大代表名單：真係想知范徐麗泰、曾德成、劉佩瓊及譚惠珠當年有冇簽？ #花生味濃

王英偉、王敏剛、李宗德、李連生、李偉庭、李澤添、李鵬飛、吳康民、吳清輝、范徐麗泰、姜恩柱、馬力、袁武、倪少傑、陸達兼、陳永棋、陳有慶、黃光漢、黃宜弘、黃保欣、曹宏威、鄔維庸、曾德成、曾憲梓、溫嘉旋、費斐、楊耀忠、廖烈科（當選後逝世）、鄭耀棠、劉佩瓊、薛鳳旋、盧重興、簡福飴、羅叔清、譚惠珠、釋智慧（遞補：梁秉中）

作者 Facebook